\section{Exemple d'utilisation de la fonction \texttt{mat2latex}}

Le code suivant nous permet de générer une matrice avec des coeefficients aléatoires compris entre $0$ et $1$ et de l'enregister dans un fichier pour l'afficher simplement dans notre document \LaTeX.

\begin{octavecode}
A = rand(4, 8);
mat2latex(A, "random_matrix.tex", "pmatrix", "\\num{", "}");
\end{octavecode}

On obtient :
\[
    \input{matrix/random_matrix}.
\]

On remarque que la commande \printmacro{num} permet d'afficher une virgule à la place du point comme séparateur décimal.
Elle peut aussi gérer l'affichage des très grands ou très petits nombre en remplaçant par exemple \octaveinline{1.328768363496696e+19} par $\num{1.328768363496696e+19}$.
En voici un exemple.

\begin{octavecode}
A = 10^20 * rand(4, 3);
mat2latex(A, "big_random_matrix.tex", "pmatrix", "\\num{", "}");
\end{octavecode}

Nous donne :
\[
    \input{matrix/big_random_matrix.tex}.
\]

On a beaucoup de chiffres après la virgule qui ne sont pas forcément importants.
On peut réduire le nombre de chiffres après la virgule en utilisant les options de \printmacro{num} et du paquet \printpackage{siunitx}.
Cela nous permet de pas à avoir à modifier toutes les données à la main, par exemple :

% réduit le nombre de chiffres après la virgule
\sisetup{round-mode = places, round-precision = 3}%

\[
    \input{matrix/big_random_matrix.tex}.
\]